想知胡志明市嘅嘢就入黎問

因為做野已家係TP. HCM
好得閒

唱K有咩推介？
4大發仲掂唔掂？

點樣call g

呢的無去過
成日睇新聞見到有人捉

全香港最好食既越南粉係邊度？

原來舊post見過你

去范老五嗰邊大罷企係到

哦 之前有個人同我講越南文個post

有無見過胡志明後人？

no

想問邊度有平嘅燒槍？
除左古芝地道

南部主要應該都係去古芝
無乜其他同類既地點

仲有無人叫佢做西貢？

邊度多正宗spa

會唔會覺得越南話好難聽?

有啊 有的公司仲係叫Saigon

我都搵緊

唔會啊 因為我識講

越南人聽唔聽得明

點解聽唔明

好似發音一錯少少就聽唔明

大路野都明既 細野就難講

好無聊

南部發音係咪同Google Translate既北越音好唔同

係 唔同

我鍾意北越音多啲添

那一場胡志明大雨

北越音正統的

樓豬住D 幾 ？啲越南文點學好撚難喎！

樓主點解會識講越南話？定越南人

佢好似話之前喺台灣讀書嗰陣學

都係范老五嗰邊架啦

quan 3
ok啦 聽就真係難

無錯 幫我答左

無去過

以前女友係越南妹?

過馬路係咪真係要慢慢行等d電單車避你

佢哋平時講既越南文係咪同教材既好唔同

一無車直行就得
佢地唔會撞

食過幾條越南妹？

下星期去，女女幾＄

係啊 用字口音都唔同
會省略好多野

總之永遠要敢行出第一步
同埋佢地揸電單車唔算快 所以會避到

無食過

香港新聞話排華好大獲,
其實係咪吹大左?

點解越南人d 人樣咁似香港人樣?

其實最勁嗰期係2014
呢排無乜野 同埋嚴格黎講佢地係排中國唔係排華
佢地排中國只會係排既行動入面知道排緊
日常唔會影響

唔係幾似啊

越南話似唔似中文？
見好多越南人識講蝗語
同埋以前越南都係用漢字

係唔係真係好多人有玫瑰

有的好似廣東話
準備 越南文都一樣咁讀

你自己黎試下

邊間酒店食buffet好？

你想去頭頓？

聽講日航ok
但其實出去大罷好野食

仲有 特別 大學 幸福
有啲漢越詞未見過都估到意思

去Sinh Tourist報個1Day tour去晒
利申: 去過

去返旅行社門口集合

九龍去西貢要幾耐？坐咩去比較好？

湄公河嗰邊好似真係叫 九龍

咁你介紹下幾間你覺得最好食既黎好嗎?
10月份去, THX

睇你想食咩

Bun cha 同pho有沒介紹

今日搭內陸機係峴港過黎胡志明
有冇spa推介？ 第一郡果頭

bún chả係北部野嚟
bún chả Hà Nội/bún chả 145都ok
但我未試過北部味
145遊客多 環境好的

pho就好多好食
phó hùng phố hiện係比較少人講但又好吃
phó le phó 2000就全世界都去

岩岩食左pho le
好出色

其實香港人係特別岩口味
相比其他佢過甜 過濃 加埋過貴
當地人好少食

我都未試啊 未得閒去

咁食海鮮嘅餐廳？

quan 4條海鮮街

或者你上網搵 oc chi em
貴少少但好食加好環境

佢講緊呢種

例如 問你係咪強國人
會變咗
E có phải là người TQ k

胡志明市啲小偷多唔多？
因為遲啲小弟去越南旅行想拍下片，但驚部單反會俾人明搶。

同埋點樣唔會食錯貓肉同狗肉

貓狗肉睇價錢就知唔會食錯 同埋無咁多你食
偷野都還好 係驚電單車搶野
單反係有可能俾人明搶 唔好吊係身
影完放入袋就無野 唔好企咁出路方影

電單車搶野 俾佢搶完連隻抽都沒可能
但我唔用單反拿部gopro拍算數。啲越南仔咁窮，應該唔知咩黎

gopro無得仲快 唔好以為佢地唔識野
呢的真係香港人思維
用單反ok既 總之影完就入袋 幾日唔會有咩既

kesha?
你台灣教完書

咦 有人識我
開學又要返去啦 已家做緊research啊

想係越南做野 點先可以係個邊搵到工

打工既話 都係睇有無香港公司派越南啦
不過都無乜 以我所知

你係個到係邊D咩? 老師?

當地人友唔友善?

成套服務

我都唔知香港有咩公司會派去越南

老老實實 越南人麻麻地友善
可能同以前打仗有關

黎緊會去胡志明旅行
有冇咩特別啲既景點推介

講真 市內影點都係出名嗰的
係飲飲食食好多

食咗幾多個越南妹子？

我之前都按過， 痕到我仆街

如果唔係市內但係附近呢?
暫時打算去美奈

咁就頭頓美奈古芝呢三個比較近
大叻Can tho比較遠的

文房，銅壺好古雅

比錢屌ok?

香港人點樣入手學越南文

邊度痕先

去上堂 睇片學好難

工聯會同東大呢度有course

自學就，好彩台灣出咗唔少學越語既書
或者可以用Duolingo, Memrise等軟件
不過自學發音好難搞

等我下年學下先 屋企部分家人住係越南，對呢個對方好有興趣 唔該巴打

巴打依家係第幾郡 我係第五郡

好多人識講廣東話

係 但想同越南妹溝通

你係q5做咩啊

我有屋企人住呢度

你係越南華人？

我岩岩係q.5食完飯
已家係q.1同朋友飲緊野

食緊果間浦江亭 好鍾意越南呢個地方

一個鐘前經過
環境污糟同亂的囉

巴打有無TG

有啊 但我聽日就返香港

之前做intern住quan 7 間屋正到痴線
樓主搭開綠的士定白的士

已家坐Grab啦
mailinh同Vinasun緊急先坐

會唔會call xe ôm

會啊 近近地都用

認真問 做 d咩 /有無邊間公司會派人去越南做野

有冇坐過motor taxi?

咪 xe om
有啊

我黎緊25號都出發，有冇咩野食特別推薦？

胡志明市啲女正唔正

好正

前面都有講左的

ok啦

有台仔話呢個素食自助餐好食

我唔食素
係到就梗係食海鮮啦

ching，乜又係你

喺q5住兩日 聽日去美奈
今日晏晝去咖啡公寓好撚大雨

無落兩三日啦 已經執到
之前佢可以日日落

當地人人工係咪仲係好低？普遍5-6百萬

已家我見有的去到千萬

我唔熟呢的

Foody個網搵食得唔得 識睇越語的話

我多數都唔睇 望下佢煮咩仲實際

邊到飲咖啡走斗?

路媽買？

咩路媽買

其實咖啡真係大同小異
但phuc long就屎水黎

點解識講越南話都可以食唔到越南妹？
你外型唔得？

無興趣
同埋做緊野就係做緊野 無興趣做其他野

樓主姓鄧

一直做緊CD-ROM都忍唔住想問
我地知道左樓主姓鄧又點？好威？
定係想相認？

可能想相認姐 巴打唔好咁嬲

黎緊28去胡志租電單車落去美奈同芽莊
想問下城市嗰度多唔多警察捉人

睇彩數 但一定問你拎錢
搏唔過

消費係咪算低？正常一餐大約幾多hkd左右？

比香港低
街邊 15-20港紙左右
餐廳25港紙以上

上次入cafe 成班越南華人阿叔用廣東話傾買月餅
發音同香港人一樣 好似返左黎咁

呢個網講到越南全世界最平咁滯
越南住宿就真係好平

西南部同中部就平
南部本身的野小貴 北部就除左北部都俾人搶

16/8-19/8 嚟胡志明

帶定雨褸

一年都會去幾次出差， 住d1 , 食野有乜好介紹？
平時都係去vincom , 唐人街食海鮮果d

想去理髮鋪按摩撩耳
同埋有冇雞叫？

淋濕了我的心

巴打有無必食推介

峴港果頭呢

有冇考咩越語檢定試

八大越南胡志明必吃 美食小

台妹寫既推介

鴨仔蛋

胡志明市d人同峴港，河內果d有咩分別?例如性格果d，我兩個星期後都去胡志明市，唔該巴打

同問, 我都24自己去玩幾日

胡志明多唔多人識廣東話?
之前有同事係越南人，嫁黎香港前已經係河內學識廣東話，仲話好容易學
上次去峴港行行下街市無啦啦聽到人大叫 「唔准影相啊!」
而我當時真係影緊相，聽到之後拿拿聲放低相機

純粹好奇問下

華人先識
不論係北中南部
同埋易學佢都係呃鳩你
除非佢係海防人 因為海防話同廣東話差唔多

南部人生活輕鬆的 懶的
中部人有禮貌的 因為佢地以前係皇室既人
北部人最閪 最惡同無禮貌 唔衛生
南北兩邊既人都互相憎恨

無 要讀 考慮緊考

都係pho goi cuon 呢的的人食既大路野
bun cuon com tam都好食
banh hoi你見到可試下

lm

樓主有冇去過呢間cafe 上次去飲咗兩杯，又平啲質素又唔差

係咪打風

如果講緊香港三個風球個風就喺北越啦

考呢個
有Listening同Speaking，會用北越定南越音

無 呢的古芝先有
我無去

無喎 可以試下

海防話係咩嚟

越南歌手寶詩唱廣東話

不過覺得廣東話音調系統簡單過越南語，越南人應該唔會好難學

北

完全掉轉啦 廣東話出名難
越南話出名易

廣東話難中文字，加上書面語同口語好唔同
越南語係難發音

想係個到做物業投資
幾睇好Vietnam 前景

巴打點睇

你唔識啫
你問一百個越南人越南華人
一百個都話廣東話難同越南文易

東南亞都係驚政治突變
南部的樓係越黎越貴
但的周邊環境無提升

酒吧街d女好正 model級都係1000蚊

係 會自己坐埋黎 自己講價 長腿白淨有波有樣 喺香港做到明星